搜查線：狗肉事件翻版？「找少錢」女客未搞清先唱衰

網上言論威力大，早前社交平台上「掛羊頭賣狗肉」貼文，令元朗小店蒙上賣狗肉冤名。一波未平一波又起，元朗一間賣火鍋食材的店舖，被顧客質疑找少錢，更於社交平台被「唱衰」，令店舖引來大量負評，最後證實僅是誤會一場。不過店舖負責人不單沒有責怪顧客無理取鬧，更大方送上肥牛，獲網民大讚。

於元朗的一間火鍋食品專門店，鬧出一場找錯錢風波。上星期三（29日）一名女顧客在店內惠顧224港元的食品，付了230港元，卻以為自己付了500港元。店員找回6港元時，女顧客與店員理論，並要求查看閉路電視。因閉路電視片段儲存於旺角總店，未能立即查看。

在等待翻看閉路電視片段期間，該名女顧客兩度於社交平台留言，責怪店舖找錯錢：「......叫佢睇（收）錢個藍色桶，如有一張（500蚊）係上（裏）面，一定係我比（畀）啦！佢話係今朝收，轉身唔夠10秒......」。又認為店舖遲遲未交出閉路電視片，似是有心隱瞞。留言隨即為店舖引來大量負評，網民質疑店舖「找少錢唔認數」。

該店東主勝哥收到店員通知後，當晚帶同閉路電視片段到元朗店並報警。「當時一齊打開個電視睇，成個收錢過程，大家都清楚睇到晒。」勝哥謂，「選擇報警，因為顧客想要一個公道，亦想澄清我哋實事求是，打開門口做生意，唔會呃人，絕對相信我嘅員工。」

事件水落石出，證實誤會一場，該名顧客即於社交平台為店舖澄清。「終於揭穿迷（謎）底，老闆開CCTV睇到我比（畀）$230！......」雖然女顧客「擺烏龍」，未弄清誰錯誰對，就於網上「唱衰」該店。不過，勝哥十分大方，未有怪責對方，更打算送出一磅肥牛。「其實都係一個誤會，件事搞咗成日，佢都頻頻撲撲，不如送磅肥牛，等大家都有個happy ending。」他續指，「唔會唔開心，客人覺得有問題，我哋打開門口做生意，顧客至上，最緊要用個心解決問題。」

當初留言一出，負評四起，勝哥坦言感到擔心，怕影響店舖形象。「未搞清楚之前，點解突然網上有咁多言論呢，一開始有少少擔心。」幸好，他認為做生意「行得正企得正」，相信網民的眼睛是雪亮的，亦絕對相信員工的操守。最後真相大白，涉事顧客為店舖於網上澄清，事件中亦可見勝哥的風度，成功化危為機。

#metoo

230蚊同500蚊都有得搞錯？
有冇咁戇鳩

打手

230最少都4張銀紙
條女屈得就屈

條女打#metoo就會岩晒

起咗條女個底未?

又係女人

女人真係on99

女人

230都可以當500，畀人唱衰仲要送肥牛，一定大把人找錯錢

佢好彩拍到姐

拍唔到咪乃野

1 女人寧捨on9
2 有心屈錢

230都得咁condom都得啦

正仆街 ，呃人唔駛本

屌你老母D女人對自己銀包有幾多錢仲清楚過自己有幾多條底褲啦

$230定$500佢會唔知?

e d仆街真係要起佢底，等大家小心d，條撚樣一次呃唔到，一定搵第二間鋪呃過

擺明想呃錢啦

邊個討論區咁低質

唔質疑下俾女事主見到人地個收銀桶有張$500想呃錢

Final push

500蚊都係一張過
畀230蚊(去支付224蚊)最少都要4張銀紙啦
女人啲錢銀小便宜最記上心頭 點會唔清楚畀咗幾多

屈錢黨
#metoo